對唔住，我做野做到好想自殺

做緊一份開荒工冇人工乜都做，就係唔想比人睇死，
但係我做極都做得唔好，一個人做幾十種工作
From adobe suite all rounded to business admin
I am so tired.受唔到自己點解老細講abcde我自己做左f
I am such a failure
I want to quit my life
對唔住但我真係冇勇氣再生存多一日

轉工。

轉工
為工作死好唔值得

退而求其次啦

88

I cant
Literally.

做乜撚又中又英

點解冇人工？

點解，合約問題？

太多人事connection係度，走都唔走都係人生終點。

公司失敗唔會係你責任，就算間公司係你嘅，真係做唔住最多摺左佢，錢蝕左就蝕左

比我呻下都好 喊撚左幾個鐘
我都想睇精神科
但唔好意思問呀媽拎錢睇

你轉工都一樣會建立到新嘅人脈

唔好太傻
工作一份
學會放下

還掂你都諗住死，試下無妨

我睇唔到轉工有咩問題 斷六親咩而家 舊同事都係一種connection

但所有野都係我做呢，呢下慘

最多咪轉行，人事？佢係你老豆定你外母

冇人用槍指住你要返依份工
同埋點解冇人工

你做幾份工嘅嘢，會唔會有幾份糧？
不如去搵份cheap工做

客，母校，朋友，男朋友，成個世界

將來會有，但我第一步都做唔好

東家唔打 打西家
工黎既啫，有手有腳點會驚搵唔到食

唔好think到咁grey心
人生仲have好多樂趣waiting for you
big不了炒your boss魷fish

客、母校就假嘅，掉低佢幾年邊個記得你。

其他人我唔知，我唔會俾我女朋友做嘢咁辛苦囉。我寧願佢失業，慳d洗就得。

Business from scratch
Took all my time. I am unable to squeeze time for part time paid work

為做嘢而死好唔值得呀

出面大把工

冇必要為啖氣做份唔開心嘅工

工作最少佔你一星期五日

五日都仲得咁唔開心 有咩意思

你朋友 男朋友 屋企人咁都唔體諒你？

認同 客同母校真係唔係啲咩
朋友方面 真係朋友既話 同唔同事係唔會影響到

我要面唔想下下靠人
雖然男友都支持我

白痴 自由市場 份工唔岩咪quit左去

反正份糧又低 搵過份算Q數 自乜春殺

去到呢一步我真係break through 唔到喇

多謝巴打啲chinglish

創業唔一定會成功，你去死間公司就會成功？你去死都係等於放棄以前嘅努力。

既然你咩都放棄得，點解唔一走了之，走去做其他嘢。你幾歲？我估你三十都唔知有冇，咁快覺得自己冇得翻身？

有時對自己要求可以低d

垃圾咪認 又死要面

個社會總要有唔同人存在

但問題係你都做得唔開心，理得佢係咪business from scratch

而且你唔係老馮要幫人做曬啲嘢㗎嘛，你都要錫身先得㗎，你唔保護自己，唔通要等人救你呀？

我係覺得自己好冇用，過唔到自己果關
我真係覺得自己好差，做左好多錯野返唔到轉頭
日日都係自責loop

唔好啦

放過自己啦

冇嘢做只係最壞假設，你摺喺屋企一個月兩份細freelance都夠俾家用啦

我認係垃圾，自殺都唔係諗過一次半次
我打過去撒馬利亞會
啲人可以廢up 到我唔想自殺想屌鳩佢地轉頭

我係你就quit左佢 放返個假去下旅行

返黎搵過份工 anyway 返工返到要自殺 真係傻

睇下d官每個月袋幾十萬做到屎咁都無話自責 唔明你自責d咩

剛畢業摺左半年係屋企架，我就算想打返機都因為份工冇左打機熱情

如果你為左份工而自殺 你就真係連垃圾都不如

打工咋 你打工㗎咋

搞生意唔係你熟悉嗰樣專業就得，係要識好多範嘅嘢，我諗你仲後生，第一次創業就成功嘅人少之有少。

跟多d唔同嘅人學嘢，可能你會打成世功，可能你會再創業，其實兩樣都冇問題。

我覺得人生存唔係為左工作囉，如果我做唔到d咩大成就，我都寧願平平淡淡，做份hea工，多d同自己重視嘅人一齊好過。

我想死都唔係第一日既，只係咁多年都冇實行
亦都走過頭啲歪路先黎到呢份工

唔滿意就要stop 夾硬頂冇好結果

唔係我創，只係做對外果個clerk仔

on9 頂唔到你男朋友一定唔會迫你囉 迫你既佢都唔方好人 同埋你講緊既係過唔過到自己果關既問題， 我唔知其他人做人點啦 但我自問心無愧 盡左力去做 做得差咪差 咁實有人做得好過你 實有樣野你做唔好架啦 我前果份工就如此啦 做野盡力 自問無愧 講野都大聲啲 我頂唔順啲人事同個老闆 照走

半年啫
其實唔係你諗得咁大件事
真係㗎，樓主，你見成班三唔識七嘅人都支持你quit，唔使怕啦

最多咪咬老綜 香港有度好 一定餓唔死 都已經唔講食皇家飯

咪係囉，咁份生意係邊個嘅你唔quit得？

點解你quit會得罪咁多人？d客你簽返嚟？

問題真係我錯又成日capture唔到要點做

我識個朋友就係因為工作而搞到精神有問題
最後搞到有幻聽，思覺失調
成班朋友睇住佢變成咁
開解又開解過
屌又屌過都無用
唔好為一份工搞到自己咁
唔值得

都唔係簽

你做嘅嘢唔係自己擅長嘅做，錯有幾奇？點解唔搵份適合自己嘅工？你全家要你一個養？

唉屌求其一份茶記全職仲好啦

我都重有少少理智

咪係，誠哥退休香港都冇停止運作啦，樓主以為佢邊位

你係理智嘅就唔好做d自己handle唔到嘅嘢

拎f姐 咪再做lo
大不了比人炒 再轉工
仲有一個月補水

頂住呀！

我廢handle 唔到
有skillset但成日做錯野變左拖慢左

如果一份工會咁影響到你情緒
咁就走啦
份工有無十萬蚊一個月？！
無就出去搵下自己鐘意做既野
試多D唔同既野先會更了解自己

做野做到好抑鬱我都試過
好似咩都做唔好 係咁錯 仲要重複日日loop
愈黎愈無信心好想消失
每一日活係痛苦當中

好想放棄哂所有野重頭黎過
但最後都係無呢個勇氣轉工
然後keep住做
最後做耐咗
成功令大家覺得我起碼幫到少少手
唔係只識得攪破壞
有時會諗點解自己咁蠢 人地一講就識
自己比人教極都唔識
但灰心都無用既 最重要係有心去改變

有時候你認為人地會好在意你做既錯事
但基本上嘈你幾野又無平事架啦
所以要努力生活 唔好放棄
我都係疲累當中掙扎 加油喇

唔關讀咩事 你咁諗唔怪之得啦 自己先扁低自己 梗係覺得自己asso仔 垃圾黎 你捉唔到件事點做 咪由佢囉 難道你完成左件事 會加人工咩 你係甩漏定點啊 我估你都唔會有咩大prpject要你hold啊？

呢個世界無話無左邊個係唔得
更何況你只係職員仔
Quit啦

on9，當你捱足十年，你肯定間公司撐到十年？出去見下個世界啦

其實唔洗睇到咁大
工一份咋 仲要無人工唔洗養家
聽日黎個一時衝動 遞信
你會覺得好有放監feel
信我 遞信你唔會後悔

死同轉工都係斷connection
你係條魚，點解要同人鬥爬樹？

當你唔自殺，你咁樣生活可以有幾多年命？
quit啦屌你

你已經唔知自己up乜

絲打你要加油
我唔係好識講安慰嘅說話，但係你打嘅字入面睇得出你好灰好frus，好想靠做好曬d野黎證明自己比身體人睇自己係得嘅，支持到咁耐一d都唔容易
有時候好難避免好似咩都唔順利咩都做唔好嘅時候，尤其出黎做野好多時都控制唔到
當每一件事係一個難關去睇，努力做好去令自己進步
如果真係好攰，試下拎個長假期放鬆下
但最緊要係知自己出左咩問題，係唔清楚老闆指示定管人出問題？
前者可以每次老闆講完野你用自己說話重覆一次比佢聽確保you are on the right track
後者可以試下將tasks有效率咁分配比唔同人完成，又可以減輕自己workload
放鬆，搵出問題，諗解決方法，咁係最可以幫到自己
你要加油，你身邊好多人一定要支持你

出去見下呢個世界
會令你睇野眼界更上一層樓
會睇更遠更闊
咁後生唔好咁快限死自己

一定會支持你*

如果嗰度真係有人開解到你，我寧願你去做死耶撚，都唔好繼續而家咁

大撚獲
我識果個朋友出事果排又係會咁樣鳩up
本身佢係基督徒

看透世事

多人話事係on9架，冇可能同時令咁多人滿意

你點都要搵人詳細傾，只要個牧師同你圈子d人冇交集，我會覺得講晒細節出嚟都冇所謂

無錢睇精神科都去搵個女社工傾下
教會呢d唔返一個禮拜就有好多關心既是非地更加唔啱你
自己都未顧掂就好理其他人點睇 做自己想做既野啦

當快樂 放鬆都會搞到自己做錯野
我真係日日搞到自己好攰

做到你睇醫生都要問阿媽攞錢？兼價奴工？

唔好上腦，遞信走人。認真

要喺啱嘅地方發揮自己

唔一定要喺樣唔叻嘅地方做到有起色
先叫「得」同「成功」
我唔清楚你要quit嘅話對宜家環境會有幾大影響
但宜家呢個環境極度影響你
就表示唔合適啦

試唔同嘅工種
慢慢剔除啲唔啱自己嘅工作

樓主唔好將工作睇到咁難，生命咁輕易呀

你打工咋睇到自己咁大
你以為自己係老細股東咩傻鳩

我哋嘅建議未必真係啱你，我哋冇人知你實際情況。

但凡事睇開啲，你嘅人生唔係得工作。多d同人傾下啦，好多時傾訴未必會得到咩有用嘅建議，有人認真聽下你講嘢，都已經會舒服好多。

多謝巴打屌醒
但我控制唔到，返個工都咁emotional

唔知應該講咩好
但係記住千祈唔好為咗份工而死 太唔值了

份工係熟人介紹？
Btw,你要記住你只係個打工仔
你嘅能力有限，如果唔係一間公司唔洗咁多人
無左你佢地會請過個
有咩問題等佢地自己諗
開公司就係有風險
而你就快d辭職走人
番工番到精神錯亂到時唔係淨係辭職咁簡單
唔好為左份工而死，真心好on9
自己能力真係唔到嘅，搵過份啱自己嘅工
香港地有手有腳真係餓唔死
別人嘅期望只係過眼雲煙，最重要自己每晚都可以舒服瞓覺

你係想做份工定份工係你全部，你自己諗啦 你自己既人生目標係乜 打工係為乜
仲有你啲乜柒fancy乜q promo我真係唔識

打工為錢唧 唔駛玩到咁盡呀？唔啱咪轉工囉

Why so serious?
呢句野係joker 學到
冇咩大不了

你仲冇佢地同我支持你

你仲有佢地同我支持你

搞到你咁 唔係因為你工作能力問題
係你唔識面對失敗姐
姐係玻璃心 鑽牛角尖 EQ低
做唔到咪做唔到 有咩大不了
俾著你做好工作既野
你心態唔變下 成世人都會唔好過
番church 好心就接受下人地意見
腦入面得自己個套諗法同標準？

樓主做額外野冇人工都唔出奇
可能樓主拎緊30k-50k人工
你叫佢放棄呢份工?
額外野咪hea少少慢少少囉

份工你有股份？老闆同你有親？
乜7都冇你咁搏做乜？ 你死左你老闆唔會可憐你唔會內疚。

自己都唔珍惜自己，仲有邊個珍惜你

打份工只係求財

辦法總比困難多
有勇氣自殺點解無勇氣生存

唔好太執著
你成日做錯野
你辭職對大家都好
你又會開心d

下一份會更好
每個人定位唔同
唔好覺得自己無用
只係唔合適呢份工

轉工，呢啲野唔好死頂。又唔係一定要做得黎既，做唔到咪轉第二份，可能到時你做得好好呢

唔好比份工同所謂connection限死你,為份工死真係好唔值得。呢個世界無話無邊個唔得既, 轉工啦,搵份你會做得好既。

係死先好講，唔好雷聲大雨點小

你會唔會睇得自己太重要
講到無左你成間公司即刻收皮

無人工你就唔好咁上心啦

唔洗 因為有Gugudan同我支持你

你老細唔會覺得自己錯

你月入十萬 ？
精神折磨 心理折磨都係成本既一種
間公司有咩咁值得你留

你老細笑得好開心
無本生利喎

人工都無
走啦

你講下一開頭點解會唔收錢做呢份工

[member]老細係我中學教我某啲野既人+校友，再講自爆喇［/member]

唉shit member failed

其實你都幾戇鳩

弱智仔

好撚on9 同人打免費工 仲要咁上心 做唔掂想自殺
你份人會唔會認真左少少?

去到呢一步，你老細諗住食硬你，何不反將佢一軍，等佢不知所措，到時你就有生機

又唔洗咁既 成日做錯唔代表你廢既
好多時應該係工問題 或者係唔啱你做得好差咁解
轉過份 可能會開心得黎又得心應手呢

收皮啦,係自殺就唔會喺連登出post啦,你post出黎都係想人安慰你啫,心理質素咁撚差你而家唔自友條命都擺得唔長啦

同樓主差唔多
返工忙到西咁
太多野要顧 出好多錯 比人屌到西咁
老細仲要覺得你冇野做
但自問已經好好好努力
兩個月黎都冇試過早過9點走 好多時過12點（朝9半）

但係自乜鳩殺呢
最多咪辭工

加油呀樓主
開荒牛係好難做，但係高風險高回報
我有個中同大學畢業去左一間跨國公司發展中亞貿易市場，去左哈薩克搞物流
而家已經發左達

我想取一取暖
對唔住巴打

Exactly la, 我只係人生太多失敗加埋接受唔到自己

樓主你真係太年輕，你唔會日日返中學，佢哋點諗你，對你真係冇影響。

如果你真係想同其他老師keep contact，呢個世界最低限度有Facebook掛？約出嚟食個飯有幾難

樓主一係假膠 一係就係弱智
冇人工冇合約保障自己 你唔係返工 你係做義工
為左份義工尋死已經on9
仲要做得咁辛苦咁唔開心都要死撐為乜
唔係家族生意就算鳩數吧啦
條仔又撐你走 唔明死頂做咩 唔想俾人睇死但自己要走去死 死左係唔洗再面對呀 但你連證明自己嘅機會都冇埋
人脈冇咪建立番 錢冇左咪再搵 做唔掂呢行咪轉行
我敢講你轉去做裝修洗碗都會開心過你而家

屌樓主打中文就打好啲 又中又英read到我very辛苦囉

對唔住我打中文慢

唔好諗啦
行動最實際

咁鬼多藉口

冇人工都做，其實你係咪on9？

你而家做到要自殺喎
嗰陣未執走你你又會唔會要自殺
佢而家令到你又去番低潮呀
今次冇人執走你
靠你自己

有勇氣去死
冇勇氣去轉工

最無謂就係為份工死。即劈唔好再諗

if (!有家底) {
while(!財務自由) {
打牛工(); // 包受氣
投資();
}
// 到你 break 到依個 loop，人生已將近完
真正人生();
} else {
創業();
享受人生();
}

樓主搵屋企人或朋友傾下
我覺得你現在需要的係離開間公司
而唔係想自殺。
好多時候人都係鑽牛角尖
你打工係求財
老細梗係為公司利益，
你唔走我覺得d人都唔會對你好
因為佢地係對人唔對事架
咁你咪離開佢地，過自己的生活
休息一下
你仲可以搵其他工做呀
呢個世界仲有關心你的人。

做義工，有冇覺得對唔住老豆老母？

一路好走，來生更好。

咁都要叫春

打工打到想死好明顯係你心理有問題多過份工有問題. 家下無人逼你返工你每日離開 Office 都有過不再歸去既機會.

點解你咁變態要返去?

成個情況自己一手造成，然後話逼到想自殺，其實你一早已經慢性自殺緊
更正返 你做得咁辛苦無人工，呢啲唔係叫返工，叫奴隸

所有規限都係你自己定
又話唔quit 得份工
又話人事connection

呢D 全部係身外物，大不了轉行，再唔係轉去其他國家重新開始
我當你係上流社會高薪厚職
你肯放低身段去菲律賓賣魚蛋燒賣無話生存唔到架嘛？

On99樓主呢種人好撚無用

點睇到唔明
乜野俾人執走
男友點執你?
做一份artistic 既工而無人工?
即係點?
你真係無錢要搵錢就係一個好直接既理由唔使再諗幫呢個執走你既人打工
最基本你做份收銀都得啦
做開藝術野既自己接下野黎做幫補下

我都失業唔知做乜好
我都想有巴打直接請我唔使煩

上得連登開post都知咩事

睇得多哩類自棄post就會明點解後生仔成日俾人話唔捱得

無錢收仲要瘋狂俾人屌喎
做咗年半咁都唔捱得？

同你當年考公開試有咩分別？

過幾年回頭看，小事一樁

唔好做啦
為左份義工要死...
Resign再去做旅行啦

發生咩事 攞埋條命去番工做乜撚野
聽你講做到咁搏 係咪比個老細位你做先
男朋友、朋友都唔會因為你轉工而斷左connection
番工番到咁 睇黎係樓主你要放鬆自己心態
以你條件 大不了咪出番黎做reception 文職仔
人工可能少d 但起碼小工作壓力又有錢搵

sorry見到第一個post咁廢就唔想爬文
原來做義工咁on9偉大

唔怪得香港咁多人自殺
嗰小小事

想自殺已經戇鳩

為份義工自殺仲戇鳩

出黎做野唔講錢講條撚呀？

轉工有幾難 寧願自殺都唔諗下轉工
你個腦裝乜

係咪on 9?
俾人搵咗咁笨咁耐轉工咁撚大個人都唔識？

冇人工都做唔死都冇用

冇勇氣咪死囉係度出po鳩噏取暖

無錢收仲要瘋狂俾人屌
都仲要做年半

咁究竟係邊個問題

笑死人個仔

我當初咪又係
當時我把心一橫 理撚得你地
就quit左份工
而家輕鬆曬

依家係講緊唔捱得，唔係邊個嘅問題

睇完呢個仲覺你on9
頭4樣有邊樣係重要架？
成個世界又係咩意思？

你快啲飛左你條仔做我女朋友
咁冇用要條女做野做到想自殺仲要考慮埋佢
大把過來人經驗分享你知

都唔係捱唔捱得既問題
係值唔值得

樓主係咪仲好年輕
竟然要為份義工死 又唔係自己事業
不過既然都要死 點解唔出走睇下跟住會點 依家你係欠d勇氣斬斷個黑暗連鎖jer
如果你仲年輕 去試下working holiday 點睇ar?

痴線
先唔講工作內容/ot忙到仆街/老闆閪嘅問題
連最基本嘅人工都可以冇
樓豬係咪俾個班老闆奴役到傻咗
老豆老母養到你咁大 你就去咗同人做奴隸
家用都冇俾之餘仲要貼錢俾你返工做狗
係屋企做廢青幫手做下家務都冇咁嬲
成班人叫你轉工又話呢樣又話嗰樣咁多藉口
仲要因為份工想去尋死...
建議樓豬去做吓智力測試check吓係咪弱智

咁講你應該幾捱得，幾時過黎我公司唔收人工做返一年野

OK,你啱

不過我真係唔明樓主做乜鳩

點解有人事connection就走唔到？
你上黎呻其實有咩用？傻既都知要解決問題就係辭職，但你就阿支阿左講呢講路。份工搞到你想自殺但你又唔肯辭，所以係你抵死。
死都死遠啲，唔好阻到人唔該。

On9
唔岩做辭職咪得
咁都有得叫春

轉工啦巴打
我兩個禮拜之前裸辭咗

你邊撚個呀 冇左你唔得
女人諗野真係特別on9
臭貨把自己看得那麼重

得罪講句你唔死都唔會有用 要死唔該死開d唔好影響到人

無人工仲衰過失業

山不轉路轉，路不轉人轉，人不轉心轉

絲打辛苦喇，其實識得適當嘅時候放棄都係人生一個task嚟
放手唔代表你失敗呀，咪當俾個機會大家再開始過
支持你呀

嘥氣
係咁轉牛角尖
快d去死啦

快撚d死左佢啦工都返唔掂

你死左都唔會有任何人可憐
唔好幻想自己會上頭版
只會有一句短短地話 廢青自殺

呢個社會無你呢種人 運作唔到

又係呢d垃圾post

通常d人覺得自己係公司角色好重要，公司無左無佢唔得，先至會攬住間公司過人世。 根本係邊個需要邊個多d都未攪清楚。

想問跳左未?
定係仲望緊post等緊有人安慰佢?

Bye

你條命係為工作定生活...你自己簡

轉工啦
咩人事咩錢咩合約都係其次
辭左工先算

做義工幫到人咪算囉

抽離啲啦 間公司你冇份

做唔到，早爆好過遲爆，無需要死頂喎

轉工啦巴打
我而家份工都係咁
咩都關你事工作量大
做左兩年覺得自己有d精神病
上兩個星期拎完bonus 就祼辭算
而家成個人放鬆左

死垃圾

戇撚柒鳩，乜撚野literally 唔可以轉工

唔講仲以為古時候比人賣撚左去青樓做雞冇得揀

2018年仲有你呢啲傻鳩真係人唔笑狗都吠。

寧願自殺都唔轉工
香港人真奴隸

真心話：
打工為錢 錢係為人生
既然依份工摧毀你人生 就走啦
樓主只係死要面姐 一口氣辭左咪鬆曬囉